\include{preambule}

\begin{document}
\tableofcontents
\section*{Введение}
Кубик Рубика является очень простой головоломкой с точки зрения своего устройства. Но стоящая за ней математика проделала довольно долгий путь. Существуют нерешённые задачи, связанные с этой головоломкой.

Сам по себе кубик Рубика, может выглядеть очень по-разному. В рамках данного курсового проекта будет рассмотрена одна из вариаций данной головоломки, а именно --- зеркальный кубик Рубика.

Целью курсового проекта является разработка программы построения и визуализации трёхмерной модели зеркального кубика Рубика на основе данных о вращении его граней. Для достижения поставленной цели необходимо решить следующие задачи:
\begin{itemize}
	\item разработка способа формального представления кубика Рубика;
	\item анализ существующих алгоритмов удаления невидимых граней;
	\item реализация описанного алгоритма
	\item проектирование архитектуры программы
	\item разработка интерфейса программы
	\item разработка спроектированного ПО
\end{itemize}

\include{analyt}
\include{constr}
\include{tech}
\include{experiment}

\section*{Заключение}
Цель достигнута. В рамках данной курсовой работы были проанализированы существующие алгоритмы отрисовки сцены, среди которых был выбран алгоритм обратной трассировки лучей, из-за возможности отрисовки зеркальных поверхностей.

Была составлена архитектура программы:
\begin{itemize}
	\item представлена сокращённая UML-диаграмма классов сцены (рисунок \ref{fig:uml_scene}),
	\item выделены основные используемые программой структуры данных,
	\item формализованы алгоритмы, необходимые для отрисовки сцены.
\end{itemize}

Была реализована программа:
\begin{itemize}
	\item был определён набор инструментов для её реализации,
	\item представлен внешний вид интерфейса (рисунок \ref{fig:interface}),
	\item составлены тесты для функций, использующих математические структуры данных.
\end{itemize}

\bibliographystyle{utf8gost705u}
\bibliography{sources}

\end{document}